【颱風追擊】1926號 海鷗 KALMAEGI（27W）＋1925號 風神 FENGSHEN（26W）

颱風追擊：熱帶氣旋 海鷗

1926號熱帶氣旋 海鷗 KALMAEGI（27W）
來源：北韓
意義：海鷗出現於海中每一角落，是海的象徵

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 風神

1925號熱帶氣旋 風神 FENGSHEN（26W）
來源：中國
意義：掌管風的神

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

幾時吹去中大?

中大要風

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

係咪都會海上消散?

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

冇人J冷凰?

跨境set站

17C-22C

記住block漸仔

EC GFS報出鳳凰

EC 西行登越南

GFS南海中部轉向登粵西

就黎12月 仲埋到粵西咩

STS移向粵西逐漸減弱

JMA海鷗預呂宋海峽 70KT

似係眼

11月坐巴士

之後畀強力部門推去牆粉身碎骨

睇嚟真係要借東風
留意風向, I mean 真既風

哇 今年咁特別嘅

good

以前都有風深秋係呂宋附近入南海畀強北風tko

睇windy已經見到啲北風落緊嚟